共同應對中國威脅 河野太郎：五眼聯盟算日本一份變「六眼」

日本防衛大臣河野太郎在「日經亞洲週刊」14日刊出的訪問中說，五眼聯盟國家有共同價值觀，「日本（與該聯盟）的關係能更緊密，甚至密切到使該組織被稱為『六眼』」。

日本雖然非「五眼」正式成員，但是一直與該聯盟分享情報。河野太郎在這篇訪問中強調，擴大日本與「五眼」的關係，能及早與盟友分享情報，同時獲取高度保密的情資。「五眼」時有對共同擔心的議題發表聯合聲明，河野說，「（五眼成員國）在外交上以及經濟上的步調一致，十分重要」，也能共同因應氣候變遷、太空垃圾等問題。

不僅日本單方有意願，一些「五眼」成員也有意與日方更密切合作，因應中國與日俱增的軍事擴張，例如因為香港問題正與中國陷入外交緊繃的英國，就有此意。河野說，日本已經多次被探詢分享日方手上情資，「如果這種探詢成為常態，或許就可稱為『六眼』」。

不過河野認為，日本不一定需要通過特定的正式加入程序，因為「五眼」並非正式國際組織，「我們只要拉個椅子到他們的那桌坐下，告訴他們算我們一份」。

日本同台灣合組一個仲好啦

今鋪五眼變六眼
捉周庭呢鋪又行錯咗

佢唔係鍾意AV華咩?

五眼明明係英語圈俱樂部
加左個日本入去好似格格不入咁

打撚爆支那賤畜國

幫手加速

你個名加個數字落去都格格不入

日本

印太合約組織

李桂華真係立下大功

整個亞洲五眼聯盟

支那亡國

台韓日嘅制裁
對班毅進狗仲致命
平時不推文
今次推比啲狗睇

唔關佢事啦, 支那不嬲敵視日本
只係日本唔撚醒覺

韓國人反支，但正苦pro 支

泡菜無機會啦

我信最後會歸隊
支那唔會停立敵的

呢啲手足真係做實事

支持

好多亞洲國家都係
越南 泰國 香港 日本 南韓

西太平洋公約組織，簡稱西約。

泛印太

要有埋美國同印度

中東想入就入啦

差異最大係五眼係移民國家
而日本係民族國家

幾時加入去先

香港加油日本加油

袁公話搞亞盟

仲唔借呢個機會R budget同擴張

水炮車離婚率上升

做過外相，然後轉做防衛相，應該好有機會更上一層樓

日本仔識英文咩

同亞洲其他國家組第二個好過啦

英國唔係移民國家

唔好再賣動漫版權俾逼站ok

韓國總統愛支那

又脫亞入歐

Chief Accelerate Officer 每步精準步處你識條鐵

日本想贖罪先唔去軍事擴張
但同時即係助長支那軍事控制南海
如果真係想贖罪嘅, 聯軍裁判支那啦, 解放支那啦

安倍想做「正常國家」好耐

民主政府始終要聽從民意

如果捉黃之峰會點，件事會發展成點

日本雖然打輸仗
跟住美國而家咪發展得幾好
好心中共投降啦
無料到又要扮大佬

大東亞共榮

大英帝國殘骸，乜國嘅人都有，另類移民國家

台灣同5眼差咁遠

遲啲咪有好多香港移民

啱呀 聯盟入面嘅國家質素比佢拖低晒

之前袁爸都話有九眼

脫亞入歐

先破而後立，用眼眼聯盟去取代聯合國 同北約

六眼

認真？
論國力台灣放落去至少好過紐西蘭
論軍力加拿大紐西蘭之上 可能稍遜澳洲

捉 庭b 罷明向日本宣戰

台灣一早俾共產黨滲透晒啦

美谷朱里

你首先係英國人

btw呢個五毛嚟唔洗覆

隔離屋住咗條柒頭必須要小心

環太平洋公約組織，簡稱環約。

asia fittest

加速快到呢
本來日本都唔多理

日本制裁仲震撼過美國
香港人咁鍾意去日本，狗官黑警冇得去日本好陰功㗎嘛

台灣雖然窮但其實唔係真係咁廢
醫療軍力其實屌打唔少國家

聽日好似話有二百幾艘漁船駛去日本海，等睇戲啦

no?

日本再一次脫亞入歐（美）
大日本帝國萬歲🎌🎌

台灣唔係百份百安全啦
始終兩黨理念爭好遠

seed呢